真心一問：其實用微波爐灯口罩可唔可以殺菌/病毒

如果唔計入面條鐵線，灯罩會唔會可以令入面水份加熱蒸發？

一來高溫殺菌，二來無水份後病毒未能依附傳播

唔得，你叮完會吸膠

你開盡power一定殺到嫁，只係個防水層會溶用唔返囉

如果秒數短呢？

都唔得

姐係都係要新

要放入錫紙兜叮，利用火花殺死病毒

唔係要有水份先叮到？不過本身痴住啲口水可能得

有paper 講係得
但實質上用係嚟
你不如戴個新

寧願吸膠都唔想中支那毒死

可以試下氣炸，效果比叮好

元秋上連登

殺埋個口罩

灯你老母

樓主 = 蔣氏元秋

上網睇話virus 無曬媒體幾個鐘就死
咁我用完個口罩放係太陽曬一日用唔用得返

唔得

因為 微波爐 產生既 wave , wave length 係傳送唔到去啲咁細既病毒上邊

感謝高質回覆

叮八達通

正

When FFRs were examined post decontamination by viral culture, all three decontamination methods were effective, reducing virus load by >4 log median tissue culture infective dose.

但佢無講點叫effective decontamination

Since previously worn FFRs may serve as a reservoir for the spread of virus, the reuse of filters exposed to microorganisms requires careful consideration. If respirator shortages are to be mitigated through reuse, rapid, low-cost, and efficient decontamination methods must be established

理論上得但要做得正確先得 所以大家最好唔好試

可以順手放埋八達通入去增值

Microwave-generated steam.

A 1250-W (2450 MHz) commercially available microwave oven (Panasonic Corp., Secaucus, NJ, USA) with a rotating glass plate was used to irradiate a single respirator per treatment. Samples were placed above a plastic box filled with 50 ml of room temperature tap water. The top of the box was perforated with 96 holes (7 mm diameter) evenly distributed over the entire surface to allow MGS to vent through the respirator. The virus-contaminated respirator was placed with the convex surface pointed toward the steam source and the FFR was then irradiated for 2 min at full power.

唔係玩膠呀 真心問架

碳燒好啲

不如買部低溫UY消毒機